---
title: 七罪
layout: post
lang: zh-Hant
category: seven_sins
depth: 2
date: 2011-03-20 00:00:08
author: 文心玲
---

### 番外-醉拍春衫惜舊香(赭墨)

七罪番外之一。醉拍春衫惜舊香

登場：棄家頑劣兒子：離日,風巽 

（以下雖是番外但也可以當作是另一系列的故事） 
（
警告：番外行文方式極度惡趣味，文白夾雜風格詭異，請慎入）

---

是日，清風拂面一如平日，赭道長神采奕奕推開房門，不意瞥見兩名頑劣少年逃跑的背影，赭道長故作沒事人關門離去。

待赭道長紅衫不見蹤影后，慄金長髮少年大着膽推房門，但竹門卻紋風不動，再推如千斤重擔，竟是下了禁鎖咒，不解開咒印無法推開門扉。 

『紅杉木竟然在他房門下咒，風巽你以爲該如何作？』

名喚風巽的墨發少年沉思了會，他自懷裏掏出乾坤筆，畫逆轉先天八卦，門發出碰碰聲響，他欣喜推門但仍是徒然無功。

『我盡力了，離日看你的。』

風巽說完竟斜靠着赭杉道長獨居的竹屋牆壁，作閉目養神狀，離日雖有點不忿但也無可奈何。

慄金髮少年擺動兩儀拂塵，風巽在竹門上畫的逆轉先天八卦竟又逆向轉正，先逆後正將太極陰陽調和旋轉，終於破解竹門咒印。

風巽讚賞地爲哥哥拍手叫好，似是不慣被稱讚的離日臉頰泛上紅暈。 

『入內吧。』風巽毫不客氣踹開門扉。

守禮的離日自個兒掬了個躬，道聲打擾了方才入內。

有道是螳螂捕蟬，黃雀在後。

房子的主人其實未走，只是隱匿氣息觀察他們一舉一動。

赭杉軍看着兩個小蘿蔔頭打破咒印，一前一後進入房間後又一前一後走出，赭杉軍只想知曉他們爲何如此膽大妄爲？

只見離日手上抱了一堆書卷，差點被書卷的重量弄得跌倒，危急之刻風巽恰好扶住離日，亦接過他手上大半書卷。 

離日笑得異常開懷，風巽卻似笑非笑。 

赭杉軍心中暗道一聲不妙，兩隻小蘿蔔頭必是又有整人妙法，看來這回是整到他頭上。

挑戰師尊是爲不尊師重道，赭杉軍邊跟着他們心中邊盤算着該用何條例處罰他倆。

來到往日四奇隱居地的小丘上，風巽將畫卷亂扔散了一地，離日瞪視他後動手將畫卷排放整齊。

『你阿，畫卷是紅杉木的命根，弄壞了上哪找畫卷賠他？』

離日絮絮叨叨訓着弟弟，風巽卻掏耳朵充耳不聞他的嘮叨。

『你畫畫好看，你畫來賠他得了。』風巽索性躺下補眠。

『我沒見過墨道長，哪畫得出墨道長的神情。你別睡，幫我找找哪卷是墨道長的畫像。』 

不耐離日懇求，風巽隨手抽了一卷給離日。

『喏，打開看看。』

離日打開畫卷一看，翩翩道者風采躍然紙上，乍看之下只覺其人溫文爾雅，畫卷下方提字證實其人身分。 

『凝空心，法常住，道魔消長擾紛紛。百體流形，唯滅動心，十指道弦洗世塵。』 

離日的聲音很是好聽，風巽慵懶將手搭上離日肩膀，聽他念書亦是享受。

修長手指往畫卷上一指，幾乎戳到畫中人嘴脣部位，離日忙握住風巽手指，不讓他殘害畫卷。

『墨塵音。』風巽緩道。

離日點點頭，他觀看天象，正是烈日當空。

『午時已至，風巽動手吧。』 

『哎，不做成不成？我厭惡流汗。』 

離日搖頭表示不行，風巽無奈嘆氣。

『你不挖那我挖。』 

離日捲起長袖真要挖起地面，挖幾下後卻氣喘吁吁，風巽看不下去只得將離日推到一旁，接手挖洞。 

『身體差就去休息，少礙事。』

離日喘了一會，看風巽已挖好洞，便把畫卷拿來放入洞裏。

風巽以土將洞口填平，而後兩人合掌相對。

『玄風拂太極，坤雷化兩儀，陰陽滅生逆天道，封！』

合兄弟兩人之力，掌心化出金光太極印盡數封入土中。

此時，赭杉軍以黃雀在後之時機怡然而來，他雙手使勁一手提一個衣領，兩隻小蘿蔔頭皆被他拎起。 

和善的笑顏看着兄弟倆，道：

『想對吾之畫卷作什麼事？快說，吾應予你們自首可減刑。』 

離日與風巽對看一眼，故作神祕微笑。

赭杉軍忽有不祥預兆，果然不出他所料—

風巽握住離日的手，念道：

『風離坎水起雲天，疾風速速如律令！』

一陣狂風襲來將倆人帶走，赭杉軍彷佛聽見風巽狂笑的聲音，他惱怒槌地。

棄天帝與蒼的孩兒確實頑劣的無法無天，赭杉軍雖惱怒也無可奈何。

畢竟溺愛兩個小蘿蔔頭的元兇就是赭杉軍，因他平日的放任才致如此田地。

『塵音，土裏很寂寞吧，吾將你挖出來，等等吾。』 

赭杉軍捲起長袖，就將劍鞘當作工具挖土，一時間塵埃飛揚，黃沙滾滾。

他挖到兩兄弟埋的洞，洞裏卻沒有畫卷。

但隱隱約約卻有人聲，他附耳細聽，洞里人聲讓他伸手入洞。

赭杉軍照做，手伸進洞裏卻有小蟲爬上手掌，他拿出一瞧。

是一與墨塵音樣貌一模一樣之小人兒！

小人兒僅有一指高度，精緻的面容微笑道：

『久不見了，赭杉軍。』 

赭杉軍呆若木雞看着小人兒，或道是小小墨塵音，真變成了一根無法言語的紅杉木。 

離日與風巽兄弟倆大笑走出，離日有禮的向小人兒鞠躬，他亦強迫風巽一同鞠躬。 

『師叔有禮。』 

『好孩子，不愧是蒼所出之子，同樣天資聰穎，一點即通。』 

一寸大的墨塵音一揚拂塵，立刻接納兩位小徒侄。

離日微笑道：

『多謝師叔夢裏教導，我們方能以土息純陽咒法爲師叔捏造土人兒身體，師叔教導有方，離日與風巽不敢居功。』

風巽打個呵欠斜靠到離日身上，離日推開他暗道不可在師叔前造次。 

一寸大的墨塵音輕笑，拂塵微揚掃過赭杉軍鼻頭，令紅木頭道長體認到小人兒確實存在。

『真是墨塵音？』

赭杉軍的聲音出乎他意料的沙啞，他原以爲到仙山方可相聚，而今在人間見到不免懷疑是夢境一場。

『當然，不然會是誰？我想見赭杉神木，但捨不得你來仙山，只好藉土成型來找你。』 

一寸大的墨塵音踮腳尖努力構到赭杉軍的脣，印下小小的脣印。

『你忘了今日是你的生辰，千年紅神木，生辰快樂。』
